@inproceedings{Metz-Zampa-Mugnier:ELTAL:2016,
    author = "Metz, Lucie and Zampa, Virginie and Mugnier, Saskia",
    title = "Vers une indexation adapt\'ee des ressources p\'edagogiques sur une plateforme d\'edi\'ee \`a l'enseignement de la Langue des Signes Fran\c{c}aise",
    booktitle = "Actes de la conf\'erence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016. Volume 9 : ELTAL",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "124-137",
    note = "For an appropriate indexation of pedagogical resources for French Sign Language Teaching platform web-design",
    abstract = "L'enseignement de la Langue des Signes Fran\c{c}aise (d\'esormais LSF) \`a distance soul\`eve de nombreuses questions. S'il fait d\'esormais partie int\'egrante du paysage num\'erique (projets Live-Sign, etc.1), nous verrons que les enseignants restent peu dot\'es en banque de donn\'ees p\'edagogiques (manuels \'educatifs, supports de cours, etc.). C'est pourquoi nous avons cr\'e\'e une plateforme en ligne permettant les \'echanges (supports et discussions) au sein d'une {\guillemotleft} Salle des professeurs {\guillemotright}. Toutefois, l'indexation des \'echanges (supports comme discussions) soul\`eve de nombreux probl\`emes compte tenu des diff\'erents d\'eterminants soci\'etaux que nous exposerons rapidement. Nous verrons que malgr\'e leur grand degr\'e de pr\'ecision, les mod\`eles d'indexation existants ne sont pas utilisables dans notre situation. Nous pr\'esenterons donc nos solutions pour rendre accessible l'indexation (en limitant le recours \`a l'\'ecrit) de supports p\'edagogiques (souvent au format vid\'eo) pour notre projet de plateforme pour l'enseignement de la LSF.",
    keywords = "Ressources p\'edagogiques, Indexation, LSF, Enseignement \`a distance",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2016/ELTAL/12.pdf"
}
